\documentclass{article}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Using Packages %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{empheq}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{color}
\usepackage{psfrag}
\usepackage{bm}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{babelbib}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Other Settings

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Page Setting %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\geometry{a4paper}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Define some useful colors %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{ocre}{RGB}{243,102,25}
\definecolor{mygray}{RGB}{243,243,244}
\definecolor{deepGreen}{RGB}{26,111,0}
\definecolor{shallowGreen}{RGB}{235,255,255}
\definecolor{deepBlue}{RGB}{61,124,222}
\definecolor{shallowBlue}{RGB}{235,249,255}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Define an orangebox command %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand\orangebox[1]{\fcolorbox{ocre}{mygray}{\hspace{1em}#1\hspace{1em}}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% English Environments %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newtheoremstyle{mytheoremstyle}{3pt}{3pt}{\normalfont}{0cm}{\rmfamily\bfseries}{}{1em}{{\color{black}\thmname{#1}~\thmnumber{#2}}\thmnote{,--,#3}}
\newtheoremstyle{myproblemstyle}{3pt}{3pt}{\normalfont}{0cm}{\rmfamily\bfseries}{}{1em}{{\color{black}\thmname{#1}~\thmnumber{#2}}\thmnote{,--,#3}}
\theoremstyle{mytheoremstyle}
\newmdtheoremenv[linewidth=1pt,backgroundcolor=shallowGreen,linecolor=deepGreen,leftmargin=0pt,innerleftmargin=20pt,innerrightmargin=20pt,]{theorem}{Teorema}[section]
\theoremstyle{mytheoremstyle}
\newmdtheoremenv[linewidth=1pt,backgroundcolor=shallowBlue,linecolor=deepBlue,leftmargin=0pt,innerleftmargin=20pt,innerrightmargin=20pt,]{definition}{Definição}[section]
\theoremstyle{myproblemstyle}
\newmdtheoremenv[linecolor=black,leftmargin=0pt,innerleftmargin=10pt,innerrightmargin=10pt,]{problem}{Problem}[section]
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\floatname{algorithm}{Algoritmo}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Title & Author %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Resumo Heurísticas Construtivas}
\author{Pedro Tavares de Carvalho}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
    \maketitle
    \abstract{
        Nesse documento resumirei os capítulo 15, 16 e 35 do
        Cormen ~\cite{cormen} além do capítulo 8 de Arts\cite{arts}.
    }
    \section{Capítulo 15} % (fold)

    \label{sec:Capítulo 15}
        Nesse capítulo exploraremos um pouco sobre programação dinâmica, descorrendo sobre alguns algoritmos,
        incluindo \emph{Rod Cutting} e multiplicações de matrizes em cadeia. No final, também discutimos sobre
        as partes principais de programação dinâmica e seus conceitos mais explorados.

        A principal caracterização do uso comum programação dinâmica é a do compartilhamento de subproblemas ao se dividir
        o problema principal, o que normalmente se gera repetição de trabalho, que pode ser minimizado ao se utilizar desse método,
        que consiste, em base, em:

        \begin{enumerate}
            \item Caracterizar a estrutura de uma solução ótima
            \item Definir uma solução ótima recursivamente
            \item Computar o valor de uma solução ótima, geralmente de forma \emph{bottom up}
            \item Contruir uma solução ótima a partir da informação computada anteriormente
        \end{enumerate}

        \subsection{15.1} % (fold)
        \label{sub:15.1}
            Nessa sessão, exploraremos o conceito do problema de \emph{rod cutting}.
            \begin{definition}
                Problema \emph{Rod Cutting}

                A partir de uma barra de metal de tamanho $r$, podemos fazer cortes discretos na mesma.
                Cada tamanho de barra é vendido por um valor diferente conhecido. O objetivo do problema é
                maximizar o valor total da barra a partir dos cortes feitos nela.

            \end{definition}

            O problema pode ser resolvido de forma recursiva, se imaginarmos cada corte como dois subproblemas,
            onde temos que maximizar os cortes na barra da esqueda e na barra da direita. Um algoritmo recursivo
            para resolver esse problema é escrito a seguir.

            \begin{algorithm}[ht]
                \caption{Cut-Rod($p$, $n$)}
                \label{alg:cut_rec}
                \If {}
                    \Return 0
                \EndIf
                \State $q \gets -\infty$
                \For{$i\gets1$ \textbf{to} $n$}
                    \State $q \gets \max(q, p[i] + \text{Cut-Rod}(p, n - i))$
                \EndFor

            \end{algorithm}
            % subsection 15.1 (end)

            Ao construirmos a árvore de chamads do Algoritmo~\ref{alg:cut_rec}, podemos perceber que subproblemas são resolvidos
            diversas vezes, o que gera um trabalho desnecessário, aumentando a complexidade do algoritmo, que pode ser deduzida em
            $O(2^n)$.

            Podemos modificar esse algoritmo para aplicar a programação dinâmica no mesmo, tanto de forma \textit{bottom up} quanto
            \textit{top down}. Para a foma \textit{top down}, utilizamos o conceito de memoização para guardar os resultados dos subproblemas,
            consultando se esse resultado já existe antes de realizar realmente a operação. Para a forma \textit{bottom up}, utilizamos uma tabela
            para armazenar os resultados parciais dos subproblemas antes de fazer o problema principal.

            Em ambas as maneiras, utilizamos fazemos um \textit{tradeoff} entre memória e tempo de execução, armazenando informação
            a fim de diminuir o tempo total de execução do algoritmo.

            A complexidade de tempo de ambos os algoritmos, sendo ele memoizado ou por tabela, resulta em $O(n^2)$, melhorando muito da solução recursiva ingênua.

            \subsubsection{Reconstrução de solução} % (fold)
            \label{ssub:Reconstrução de solução}



            % subsubsection subsubsection name (end)



    % section Capítulo 15 (end)




    \bibliography{bib.bib}{}
    \bibliographystyle{babunsrt}

\end{document}
